<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Big Data on Factory of The Future</title>
        <link>http://localhost:1313/categories/big-data/</link>
        <description>Recent content in Big Data on Factory of The Future</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Mon, 06 Oct 2025 18:21:13 +0200</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/big-data/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Mixed Reality</title>
        <link>http://localhost:1313/post/mixed-reality/</link>
        <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 18:21:13 +0200</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/post/mixed-reality/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/post/mixed-reality/image.png" alt="Featured image of post Mixed Reality" /&gt;&lt;h2 id=&#34;samenvatting&#34;&gt;Samenvatting
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tijdens deze workshop, begeleid door Doede Okkema op de BIC, gingen we aan de slag met Mixed Reality in Unity. Eerst was het ons via een duidelijk stappenplan gelukt om via onze telefoon een kubus tevoorschijn te toveren. Daarnaast wisten we live data uit een Raspberry Pi te halen en deze via een MQTT-broker te verbinden met onze Unity-app. Zo konden we live data weergeven op onze camera bij het scannen van een specifieke afbeelding.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;leerdoelen&#34;&gt;Leerdoelen
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ik kan met de hulp van Unity een 3d-model weergeven op mijn camera als ik een specifieke afbeelding scan met mijn telefoon.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ik kan een koppeling maken tussen Unity en Raspberry Pi, waarbij ik actuele data kan tonen als ik een specifieke afbeelding scan met mijn telefoon.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;opleiding&#34;&gt;Opleiding
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Deze workshop had wel enige raakvlakken met mijn opleiding. Hoewel VR of AR niet aan bod komen, heb ik wel eerder gewerkt met Unity voor een keuzevak. De basis van de software was dus voor mij al bekend.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;project&#34;&gt;Project
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;AR en VR kunnen op veel verschillende manieren terugkomen in een slimme fabriek. Het onderwerp van mijn project is echter predictive maintenance en daar zal het geen rol spelen. Als je het heel fancy wilt maken, zou je via AR de plekken in de productielijn kunnen tonen die onderhoud nodig hebben, maar dat ligt ver buiten de scope van mijn project.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;verdiepen&#34;&gt;Verdiepen
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ik vond het een leuke workshop om aan te werken. Ik denk echter niet dat ik mezelf hier verder in zou willen verdiepen omdat de toepassingen buiten een fabriek toch wel beperkt zijn. Gelukkig heb ik binnen mijn Software Ontwikkeling-major nog het keuzevak Unity openstaan; daarin ga ik me dus nog wel verder verdiepen :).&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
