<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Factory of The Future</title>
        <link>http://localhost:1313/</link>
        <description>Recent content on Factory of The Future</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Tue, 21 Oct 2025 22:34:44 +0200</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>IoT Sensoren</title>
        <link>http://localhost:1313/post/iot-sensoren/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 22:34:44 +0200</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/post/iot-sensoren/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/post/iot-sensoren/image.jpg" alt="Featured image of post IoT Sensoren" /&gt;&lt;h2 id=&#34;samenvatting&#34;&gt;Samenvatting
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;In deze workshop gegeven door Bas op ten Berg bij SPARK Lab, hebben we kennis gemaakt met de Arduino. We gebruikten deze microcontroller om verschillende vormen van data uit te lezen (geluid, licht, temperatuur). Tot slot kwam dit samen met de leerstof van de eerste IoT workshop, de Raspberry Pi en MQTT.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;leerdoelen&#34;&gt;Leerdoelen
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ik kan een Arduino koppelen aan de Raspberry Pi, inclusief het uitlezen en versturen van data via MQTT.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ik kan met een Arduino verschillende sensoren gebruiken om data uit te lezen. Waaronder temperatuur, licht en geluidsdruk.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;opleiding&#34;&gt;Opleiding
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Deze workshop had veel raakvlakken met mijn opleiding tot Software Engineer. De Arduino werd namelijk geprogrammeerd via een C++-achtige taal en hierbij kwamen verschillende programmeringsconcepten aan bod zoals variabelen, functies en loops. Dit zijn voor mij geen nieuwe vaardigheden, maar ik had nog nooit een Arduino geprogrammeerd dus dat was wel nieuw.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;project&#34;&gt;Project
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Het gebruik van afstands- en bewegingssensoren met een Arduino en Raspberry Pi heeft daarnaast ook zeker raakvlakken met predictive maintenance op een productielijn. Door sensoren te plaatsen op bewegende onderdelen, zoals lagers of transportbanden, kan continu data worden verzameld over positie, beweging en trillingen. Deze data kan via een protocol, zoals dus MQTT, worden doorgestuurd om afwijkingen of slijtage vroegtijdig te ontdekken. Op die manier kunnen storingen worden voorspeld en onderhoud gepland voordat er echte problemen ontstaan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We zullen tijdens ons project zeer waarschijnlijk te maken krijgen met sensoren, data en MQTT. We hebben nog geen concrete oplossing maar toch is het goed om te weten welke mogelijkheden er zijn.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;verdiepen&#34;&gt;Verdiepen
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ik vond dit een interessante workshop en ik zou mezelf hier zeker verder in willen verdiepen. Ik heb gekozen om voor mijn tweede persoonlijke leerdoel gebruik te maken van de Arduino en verschillende sensoren om een klein spelletje te maken. In dit spelletje zou je een raceauto besturen via een gyroscoop en een HC-SR04 (ultrasone sensor).&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>IoT Vandoren</title>
        <link>http://localhost:1313/post/iot-vandoren/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 02:36:43 +0200</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/post/iot-vandoren/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/post/iot-vandoren/image.jpg" alt="Featured image of post IoT Vandoren" /&gt;&lt;h2 id=&#34;samenvatting&#34;&gt;Samenvatting
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Bij de workshop gegeven door Vandoren werden we uitgedaagd om een bakkerij te runnen via een MQTT broker. We moesten, met vier verschillende &amp;ldquo;stations&amp;rdquo;, afspraken maken over een UNS en op deze manier berichten naar elkaar sturen en ontvangen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als packer heb ik veel gewacht totdat de processen vóór mij hun zaakjes op orde hadden. Uiteindelijk zijn we een heel eind gekomen en zijn er zeker een paar broodjes gebakken en verpakt. De grootste uitdaging zat vooral op het achterhalen welke kanalen de benodigde data verstuurden.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;leerdoelen&#34;&gt;Leerdoelen
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ik kan een Uniform Namespace ontwerpen en toepassen om op een consistente en gestructureerde manier data tussen verschillende onderdelen van een productieproces te leiden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ik kan een Raspberry Pi met Nodered gebruiken om communicatie tussen meerdere stations op te zetten binnen een gezamenlijk systeem.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;opleiding&#34;&gt;Opleiding
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Binnen mijn opleiding tot Software Engineer heb ik al eerder met een MQTT broker gewerkt, dus het sloot goed aan bij mijn syllabus maar was niet echt nieuw voor mij. Wat ik wel interessant en nieuw vond in de presentatie van Roger van Vandoren waren de Microsoft Certificaten die hij noemde. Dat is zeker iets waar ik me verder in ga verdiepen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;project&#34;&gt;Project
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;In mijn project (toevallig begeleid door Vandoren) staat predictive maintence centraal. Hoewel we nog geen concrete oplossing hebben verzonnen, speelt MQTT vaak een belangrijke rol in dit soort systemen. Sensoren op machines (zoals trillingen en temperatuur) sturen data via MQTT naar een centrale broker, waar het geanalyseerd wordt om problemen te voorspellen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het protocol is goed voor IoT-apparaten met beperkte bandbreedte en zorgt voor real-time monitoring. Een koffertje met sensoren zou bijvoorbeeld als MQTT client lokaal data kunnen verzamelen en doorsturen voor analyse. MQTT vormt de communicatie-laag die nodig is voor predictive maintenance oplossingen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;verdiepen&#34;&gt;Verdiepen
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Zoals eerder benoemd in het stukje &amp;ldquo;opleiding&amp;rdquo;, spraken de certificeringsmogelijkheden bij Microsoft mij zeker aan. Dit soort certificaten kunnen zeker waardevol zijn binnen mijn carrière in software development, dus daar ga ik me zeker verder in verdiepen. De wereld van de cloud lijkt mij met name waardevol om meer over te leren.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>About</title>
        <link>http://localhost:1313/page/about/</link>
        <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 16:12:03 +0200</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/page/about/</guid>
        <description></description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
