<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on Factory of The Future</title>
        <link>http://localhost:1313/post/</link>
        <description>Recent content in Posts on Factory of The Future</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Fri, 24 Oct 2025 16:18:40 +0200</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Omniverse</title>
        <link>http://localhost:1313/post/omniverse/</link>
        <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 16:18:40 +0200</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/post/omniverse/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/post/omniverse/image.jpg" alt="Featured image of post Omniverse" /&gt;&lt;h2 id=&#34;samenvatting&#34;&gt;Samenvatting
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tijdens deze workshop, gegeven door Jean-Pierre van Gastel en gesponsord door NVIDIA en HP, gingen we aan de slag met de NVIDIA Omniverse. Hierin kun je realistische 3D-omgevingen maken en simuleren zodat teams in real time kunnen samenwerken aan virtuele prototypes of digital twins. Als groot Pixar connoiseur vond ik het leuk om te horen dat dit mogelijk gemaakt werd door hun eigen ontwikkelde technologie, USD. Na een korte presentatie over de technologie en de voordelen van werken op GPU, ontdekten we samen met JP stap voor stap allerlei mogelijkheden binnen dit platform. Uiteindelijk wist ik, samen met met duo Chris, een mooie (buiten proportioneel grote) productielijn neer te zetten.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;leerdoelen&#34;&gt;Leerdoelen
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ik kan via de NVIDIA Omniverse een Digital Twin maken van een productielijn om zo inzicht te krijgen in de processen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ik kan Python gebruiken binnen NVIDIA Omniverse om automatisch 3D-scènes te creëren.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;opleiding&#34;&gt;Opleiding
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Aan het begin van de workshop leek het sterk aan te sluiten bij Informatica, omdat we gebruikmaakten van GitHub en Visual Studio Code. Gaandeweg bleek dit echter minder het geval, aangezien de focus vooral lag op 3D-modelleren, vergelijkbaar met tools zoals Siemens NX, PlantSim en Factory I/O. De presentatie bevatte in het begin nog enkele technische begrippen over computerhardware, maar daarmee hielden de raakvlakken met Informatica grotendeels op.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;project&#34;&gt;Project
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;De raakvlakken van deze workshop op het predictive maintenance project bij Vandoren zijn beperkt. Je kan een 3D-versie van productielijnen maken waardoor je sensoren kunt testen maar voor de rest biedt het weinig directe toepassingen. Bovendien gebruiken de engineers bij Vandoren zelf andere software voor de 3D-visualisatie van hun productielijnen. We gaan het waarschijnlijk niet inzetten.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;verdiepen&#34;&gt;Verdiepen
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Het was een interessante workshop, maar net zoals bij de andere 3D-modellering workshops heeft het weinig aansluiting op mijn opleiding en vakgebied waardoor ik geen behoefte heb om mezelf hier verder in te verdiepen. Bovendien heb ik een AMD-videokaart in plaats van een NVIDIA, waardoor ik de software niet persoonlijk kan gebruiken.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>IoT Vandoren</title>
        <link>http://localhost:1313/post/iot-vandoren/</link>
        <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 02:36:43 +0200</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/post/iot-vandoren/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/post/iot-vandoren/image.jpg" alt="Featured image of post IoT Vandoren" /&gt;&lt;h2 id=&#34;samenvatting&#34;&gt;Samenvatting
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Bij de workshop gegeven door Vandoren werden we uitgedaagd om een bakkerij te runnen via een MQTT broker. We moesten, met vier verschillende &amp;ldquo;stations&amp;rdquo;, afspraken maken over een UNS en op deze manier berichten naar elkaar sturen en ontvangen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als packer heb ik veel gewacht totdat de processen vóór mij hun zaakjes op orde hadden. Uiteindelijk zijn we een heel eind gekomen en zijn er zeker een paar broodjes gebakken en verpakt. De grootste uitdaging zat vooral op het achterhalen welke kanalen de benodigde data verstuurden.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;leerdoelen&#34;&gt;Leerdoelen
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ik kan een Uniform Namespace ontwerpen en toepassen om op een consistente en gestructureerde manier data tussen verschillende onderdelen van een productieproces te leiden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ik kan een Raspberry Pi met Nodered gebruiken om communicatie tussen meerdere stations op te zetten binnen een gezamenlijk systeem.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;opleiding&#34;&gt;Opleiding
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Binnen mijn opleiding tot Software Engineer heb ik al eerder met een MQTT broker gewerkt, dus het sloot goed aan bij mijn syllabus maar was niet echt nieuw voor mij. Wat ik wel interessant en nieuw vond in de presentatie van Roger van Vandoren waren de Microsoft Certificaten die hij noemde. Dat is zeker iets waar ik me verder in ga verdiepen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;project&#34;&gt;Project
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;In mijn project (toevallig begeleid door Vandoren) staat predictive maintence centraal. Hoewel we nog geen concrete oplossing hebben verzonnen, speelt MQTT vaak een belangrijke rol in dit soort systemen. Sensoren op machines (zoals trillingen en temperatuur) sturen data via MQTT naar een centrale broker, waar het geanalyseerd wordt om problemen te voorspellen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het protocol is goed voor IoT-apparaten met beperkte bandbreedte en zorgt voor real-time monitoring. Een koffertje met sensoren zou bijvoorbeeld als MQTT client lokaal data kunnen verzamelen en doorsturen voor analyse. MQTT vormt de communicatie-laag die nodig is voor predictive maintenance oplossingen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;verdiepen&#34;&gt;Verdiepen
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Zoals eerder benoemd in het stukje &amp;ldquo;opleiding&amp;rdquo;, spraken de certificeringsmogelijkheden bij Microsoft mij zeker aan. Dit soort certificaten kunnen zeker waardevol zijn binnen mijn carrière in software development, dus daar ga ik me zeker verder in verdiepen. De wereld van de cloud lijkt mij met name waardevol om meer over te leren.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mixed Reality</title>
        <link>http://localhost:1313/post/mixed-reality/</link>
        <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 18:21:13 +0200</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/post/mixed-reality/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/post/mixed-reality/image.png" alt="Featured image of post Mixed Reality" /&gt;&lt;h2 id=&#34;samenvatting&#34;&gt;Samenvatting
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tijdens deze workshop, begeleid door Doede Okkema op de BIC, gingen we aan de slag met Mixed Reality in Unity. Eerst was het ons via een duidelijk stappenplan gelukt om via onze telefoon een kubus tevoorschijn te toveren. Daarnaast wisten we live data uit een Raspberry Pi te halen en deze via een MQTT-broker te verbinden met onze Unity-app. Zo konden we live data weergeven op onze camera bij het scannen van een specifieke afbeelding.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;leerdoelen&#34;&gt;Leerdoelen
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ik kan met de hulp van Unity een 3d-model weergeven op mijn camera als ik een specifieke afbeelding scan met mijn telefoon.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ik kan een koppeling maken tussen Unity en Raspberry Pi, waarbij ik actuele data kan tonen als ik een specifieke afbeelding scan met mijn telefoon.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;opleiding&#34;&gt;Opleiding
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Deze workshop had wel enige raakvlakken met mijn opleiding. Hoewel VR of AR niet aan bod komen, heb ik wel eerder gewerkt met Unity voor een keuzevak. De basis van de software was dus voor mij al bekend.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;project&#34;&gt;Project
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;AR en VR kunnen op veel verschillende manieren terugkomen in een slimme fabriek. Het onderwerp van mijn project is echter predictive maintenance en daar zal het geen rol spelen. Als je het heel fancy wilt maken, zou je via AR de plekken in de productielijn kunnen tonen die onderhoud nodig hebben, maar dat ligt ver buiten de scope van mijn project.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;verdiepen&#34;&gt;Verdiepen
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ik vond het een leuke workshop om aan te werken. Ik denk echter niet dat ik mezelf hier verder in zou willen verdiepen omdat de toepassingen buiten een fabriek toch wel beperkt zijn. Gelukkig heb ik binnen mijn Software Ontwikkeling-major nog het keuzevak Unity openstaan; daarin ga ik me dus nog wel verder verdiepen :).&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mechatronics Concept Design</title>
        <link>http://localhost:1313/post/mechatronics-concept-design/</link>
        <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 13:42:40 +0200</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/post/mechatronics-concept-design/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/post/mechatronics-concept-design/image.png" alt="Featured image of post Mechatronics Concept Design" /&gt;&lt;h2 id=&#34;samenvatting&#34;&gt;Samenvatting
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Deze workshop werd gegeven door Bas Verschuren, van Siemens Digital Industries, en ging over MCD. In Siemens NX gingen we aan de slag met het maken van een hele simpele transportband. Deze kleine opdracht was al best veel werk, er zijn veel opties, dus ik kan me niet voorstellen hoe mensen hier op grote schaal mee aan de slag gaan. Het lijkt me lastige software om mee te leren werken.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;leerdoelen&#34;&gt;Leerdoelen
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ik kan een eenvoudige productielijn virtueel opzetten in MCD.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ik kan via een virtuele simulatie in MCD bottlenecks identificeren.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;opleiding&#34;&gt;Opleiding
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Met mijn opleiding heeft dit geen raakvlakken. Ik doe de opleiding Informatica en daar komen dit soort technische bedrijfskundige onderdelen niet aan bod.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;project&#34;&gt;Project
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;MCD kan raakvlakken hebben met het predictive maintenance project bij Vandoren. Via een digital twin kun je een productielijn bouwen en leer je het normale gedrag van machines en processen kennen, zoals timing en snelheden. Deze virtuele omgeving kan je helpen te identificeren welke parameters kritisch zijn en waar bottlenecks of overbelasting kunnen ontstaan. Vervolgens kun je in de praktijk juist deze kritische punten monitoren met sensoren, zodat je degradatie vroegtijdig detecteert en onderhoud kunt voorspellen voordat er storingen optreden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deze aanpak is echter nog niet ter sprake gekomen tijdens de kennismaking met het bedrijf of de brainstormsessie, dus ik verwacht niet dat we deze tool nog gaan gebruiken.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;verdiepen&#34;&gt;Verdiepen
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Het was zeker leuk en de moeite waard om in een workshop met deze techniek te spelen, maar ik denk niet dat ik mezelf hier verder in ga verdiepen. Het heeft namelijk geen aansluiting op mijn opleiding&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>IoT Sensoren</title>
        <link>http://localhost:1313/post/iot-sensoren/</link>
        <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 22:34:44 +0200</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/post/iot-sensoren/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/post/iot-sensoren/image.jpg" alt="Featured image of post IoT Sensoren" /&gt;&lt;h2 id=&#34;samenvatting&#34;&gt;Samenvatting
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;In deze workshop gegeven door Bas op ten Berg bij SPARK Lab, hebben we kennis gemaakt met de Arduino. We gebruikten deze microcontroller om verschillende vormen van data uit te lezen (geluid, licht, temperatuur). Tussendoor kregen we nog een snelle rondleiding door het SPARK Lab, waar we uitgenodigd werden om gebruik te maken van de verschillende tools en apparatuur die ze in hun beschikking hebben. Tot slot kwam dit samen met de leerstof van de eerste IoT workshop, de Raspberry Pi en MQTT.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;leerdoelen&#34;&gt;Leerdoelen
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ik kan een Arduino koppelen aan de Raspberry Pi, inclusief het uitlezen en versturen van data via MQTT.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ik kan met een Arduino verschillende sensoren gebruiken om data uit te lezen. Waaronder temperatuur, licht en geluidsdruk.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;opleiding&#34;&gt;Opleiding
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Deze workshop had veel raakvlakken met mijn opleiding tot Software Engineer. De Arduino werd namelijk geprogrammeerd via een C++-achtige taal en hierbij kwamen verschillende programmeringsconcepten aan bod zoals variabelen, functies en loops. Dit zijn voor mij geen nieuwe vaardigheden, maar ik had nog nooit een Arduino geprogrammeerd dus dat was wel nieuw.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;project&#34;&gt;Project
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Het gebruik van afstands- en bewegingssensoren met een Arduino en Raspberry Pi heeft daarnaast ook zeker raakvlakken met predictive maintenance op een productielijn. Door sensoren te plaatsen op bewegende onderdelen, zoals lagers of transportbanden, kan continu data worden verzameld over positie, beweging en trillingen. Deze data kan via een protocol, zoals dus MQTT, worden doorgestuurd om afwijkingen of slijtage vroegtijdig te ontdekken. Op die manier kunnen storingen worden voorspeld en onderhoud gepland voordat er echte problemen ontstaan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We zullen tijdens ons project zeer waarschijnlijk te maken krijgen met sensoren, data en MQTT. We hebben nog geen concrete oplossing maar toch is het goed om te weten welke mogelijkheden er zijn.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;verdiepen&#34;&gt;Verdiepen
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ik vond dit een interessante workshop en ik zou mezelf hier zeker verder in willen verdiepen. Ik heb gekozen om voor mijn tweede persoonlijke leerdoel gebruik te maken van de Arduino en verschillende sensoren om een klein spelletje te maken. In dit spelletje zou je een raceauto besturen via een gyroscoop en een HC-SR04 (ultrasone sensor).&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Plant Simulation</title>
        <link>http://localhost:1313/post/plant-simulation/</link>
        <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 01:06:05 +0200</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/post/plant-simulation/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/post/plant-simulation/image.jpg" alt="Featured image of post Plant Simulation" /&gt;&lt;h2 id=&#34;samenvatting&#34;&gt;Samenvatting
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Deze workshop werd gegeven door Emixa en ging over PlantSim. Tijdens de workshop werden we stap voor stap begeleid door Maaike Grolle om een productielijn op te zetten in de PlantSim software. Uiteindelijk werden we ook uitgedaagd om zelf de bottlenecks te identificeren in een bestaande productielijn. Dit werd mij toch echter iets te uitdagend en is me niet gelukt 🙁.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dit was voor mij een nieuwe ervaring dus ik vond het leuk om hier een middagje mee te spelen. Ik ben er achter gekomen hoe je visueel inzicht kunt krijgen in de werking van een fabriek. Daarnaast heb ik geleerd hoe je vervolgens de zwakke plekken kunt identificeren en verbeteringen kunt testen. Een soort Factorio.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;leerdoelen&#34;&gt;Leerdoelen
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ik kan met behulp van software zoals PlantSim de werking van een productieproces visualiseren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ik kan op basis van de data die uit de simulatie komt, bottlenecks identificeren en verbeteringen maken.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;opleiding&#34;&gt;Opleiding
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Deze workshop richtte zich vooral op de maakindustrie en was zeer TBK-heavy. Ik kan eigenlijk geen raakvlakken verzinnen met de opleiding Informatica. We doen wel softwaremoddellering of systeemontwerp, maar nooit met dit soort 3D-software.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;project&#34;&gt;Project
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;In ons project, predictive maintenance bij Vandoren, zal dit niet heel relevant zijn. We hebben wel gezien hoe interne teams digital twins gebruiken in soortgelijke software om productielijnen op te stellen. Hier zullen we echet zelf weinig tot niet mee werken.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;verdiepen&#34;&gt;Verdiepen
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ik vond het leuk om tijdens een workshop met deze techniek aan de slag te gaan, maar doordat dit weinig tot geen raakvlakken heeft met mijn opleiding of vakgebied ga ik mezelf hier niet verder in verdiepen.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Internet of Things</title>
        <link>http://localhost:1313/post/internet-of-things/</link>
        <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 17:30:50 +0200</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/post/internet-of-things/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/post/internet-of-things/image.jpg" alt="Featured image of post Internet of Things" /&gt;&lt;h2 id=&#34;samenvatting&#34;&gt;Samenvatting
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;In deze workshop, begeleid door Doede Okkema op de BIC, kregen we een introductie tot IoT, Node-RED, de Raspberry Pi en IoT. We begonnen met de simpele besturing van een LED-lampje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vervolgens breidden we dit uit door Node-RED te gebruiken, een visuele programmeeromgeving waarmee je eenvoudig flows kunt maken via drag-and-drop om een Raspberry Pi flow te maken. Uiteindelijk hebben we dit gekoppeld aan een mobiele app, zodat we de Raspberry Pi en de aangesloten apparaten vanaf onze telefoon konden bedienen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;leerdoelen&#34;&gt;Leerdoelen
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ik kan met een Raspbery Pi de temperatuur uitlezen en deze versturen via een MQTT-kanaal.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ik kan via mijn telefoon verbinding maken met de Raspberry Pi met behulp van MQTT.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;opleiding&#34;&gt;Opleiding
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Deze workshop heeft een aantal raakvlakken met mijn opleiding Informatica. Hoewel we in de opleiding niet met een Raspberry Pi hebben gewerkt, zijn de onderliggende concepten zoals het MQTT-protocol en het verwerken van data al bekend terrein. Het gebruik van sensoren, het uitlezen van data en het verzenden van deze data naar een dashboard raakt onderwerpen aan zoals programmeren, netwerken en data-analyse, die we tijdens de opleiding uitgebereid behandelen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;project&#34;&gt;Project
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Deze workshop is zeer relevant voor mijn project over predictive maintenance. In het project moeten we data van sensoren verzamelen en naar een dashboard sturen, eigenlijk precies wat we tijdens de workshop met de Raspberry Pi en MQTT hebben geoefend. Het helpt me te begrijpen hoe je data real-time kunt uitlezen, verzenden en verwerken, wat essentieel is om voorspellingen te doen over onderhoud. We gaan waarschijnlijk geen microcomputer gebruiken zoals de Raspberry Pi, maar toch blijven de vaardigheden relevant.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;verdiepen&#34;&gt;Verdiepen
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ik denk dat ik mezelf hier wel verder in wil verdiepen. Het past namelijk goed binnen mijn opleiding en vakgebied. Ik vond het een leuk om met deze technologie te spelen. Ik denk dat ik dit ga verwerken in een van de leerdoelen, misschien met meerdere sensoren of andere toepassingen.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
