<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Workshop on Factory of The Future</title>
        <link>http://localhost:1313/categories/workshop/</link>
        <description>Recent content in Workshop on Factory of The Future</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Wed, 08 Oct 2025 10:09:45 +0100</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/workshop/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>CTRL-X</title>
        <link>http://localhost:1313/post/ctrl-x/</link>
        <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 10:09:45 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/post/ctrl-x/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/post/ctrl-x/image.jpg" alt="Featured image of post CTRL-X" /&gt;&lt;h2 id=&#34;samenvatting&#34;&gt;Samenvatting
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Deze workshop hebben we gevolgd bij Bosch Rexroth in Boxtel. Er kwamen twee centrale thema&amp;rsquo;s aan bod.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het eerste deel was precisie montage. Hier mochten we zelf werken met industriële schroefgereedschappen en deze programmeren op basis van hoekvedraaiing en koppel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het tweede deel draaide om hun ctrl-X platform. Hier werden we uitgedaagd om met behulp van Blockly een pyramide te maken met bekers. Mijn teamgenoot, Chris (Mr. Programming), en ik (Mr. Math) hadden op beide tie-breakers voor de wedstrijd de perfecte score gehaald. Uiteindelijk hadden we echter verloren doordat we een van de belangrijkste variabele verkeerd hadden overgenomen. Beginnersfout.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;leerdoelen&#34;&gt;Leerdoelen
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ik kan het belang uitleggen van gecontroleerde schroefverbindingen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ik kan low-code tools zoals Blockly gebruiken voor motion control en besturingstaken.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;opleiding&#34;&gt;Opleiding
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Deze workshop had een goede mix. Het programmeren van het schroefgereedschap is pure OT en staat ver af van mijn IT-opleiding.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het ctrl-X platform was een stuk relevanter. Het gebruik van Blockly, programmeren via drag-and-drop, is natuurlijk bekende techniek. Daarnaast kregen we een snelle presentatie over de cloud, wat ook zeer relevant is.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;verdiepen&#34;&gt;Verdiepen
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Het was een leuke workshop omdat we echt veel aan het doen waren. De beker-stapel wedstrijd liet mijn competitieve aard naar boven komen natuurlijk. Het eerste thema was echter iets té OT voor mij en het tweede thema is al redelijk bekend door mijn achtergornd als Software Engineer. Er is dus verder niks om in te verdiepen.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Circulair Design</title>
        <link>http://localhost:1313/post/circulairdesign/</link>
        <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 03:01:44 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/post/circulairdesign/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/post/circulairdesign/image.jpg" alt="Featured image of post Circulair Design" /&gt;&lt;h2 id=&#34;samenvatting&#34;&gt;Samenvatting
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Bij de workshop Circulair Design lag de focus op de uitdagingen van nu, grondstofschaarste en energieverspilling.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De kern van de workshop was vrij praktisch want we moesten verschillende producten volledig uit elkaar trekken. Het doel was om te onderzoeken welke waardevolle onderdelen (zoals printplaten) erin zaten en hoe makkelijk deze te oogsten zijn. De centrale vraag was hoe je waarde kunt terugwinnen zonder alles direct te recyclen, maar door hergebruik of reparatie van onderdelen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zelf heb ik, in samenwerking met Chris, een oude router (waar het lastig was om onderdelen te vervangen of te repareren) en een afstandsbediening (waar je zo goed als alle kleine onderdelen volledig los kon maken) uit elkaar gehaald.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;leerdoelen&#34;&gt;Leerdoelen
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ik kan de principes van de R-ladder uitleggen en toepassen op een fysiek product.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ik kan een product analyseren en aangeven waar de knelpunten voor hergebruik zitten.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;opleiding&#34;&gt;Opleiding
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Deze workshop ging vooral over hardware en resource waste en dat lijkt in eerste instantie niet bij Informatica te passen. Toch is de link er zeker wel. Bij de hardware noemen we het grondstofschaarste en in software noemen we het inefficiënte code die onnodig veel CPU, geheugen en dus energie verbruikt in datacenters.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;project&#34;&gt;Project
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;De link met mijn project, predictive maintenance is er zeker. Deze workshop gaat over het voorkomen van verspilling, en predictive maintenance is daar een goed voorbeeld van. Het valt onder &amp;ldquo;R4: Repair&amp;rdquo;: repareren en levensduurverlenging. In plaats van een machine te laten draaien tot hij faalt (en dus laagwaardig gerecycled moet worden), grijp je met predictive maintenance proactief in.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;verdieping&#34;&gt;Verdieping
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ik hoef me hier niet verder in te verdiepen, toch is het &amp;ldquo;Right to Repair&amp;rdquo; goed om mee te nemen. Het laat zien dat software niet losstaat van dit probleem. Het softwarematig blokkeren van reparaties is een bewuste ontwerpkeuze die bij sommige bedrijven gemaakt wordt. Als toekomstig software engineer is dat een belangrijk ethisch dilemma, je code kan direct bijdragen aan de levensduur of veroudering van een product.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
