<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Product Design on Factory of The Future</title>
        <link>http://localhost:1313/categories/product-design/</link>
        <description>Recent content in Product Design on Factory of The Future</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Mon, 29 Sep 2025 13:42:40 +0200</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/product-design/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Mechatronics Concept Design</title>
        <link>http://localhost:1313/post/mechatronics-concept-design/</link>
        <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 13:42:40 +0200</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/post/mechatronics-concept-design/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/post/mechatronics-concept-design/image.png" alt="Featured image of post Mechatronics Concept Design" /&gt;&lt;h2 id=&#34;samenvatting&#34;&gt;Samenvatting
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Deze workshop werd gegeven door Bas Verschuren, van Siemens Digital Industries, en ging over MCD. In Siemens NX gingen we aan de slag met het maken van een hele simpele transportband. Deze kleine opdracht was al best veel werk, er zijn veel opties, dus ik kan me niet voorstellen hoe mensen hier op grote schaal mee aan de slag gaan. Het lijkt me lastige software om mee te leren werken.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;leerdoelen&#34;&gt;Leerdoelen
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ik kan een eenvoudige productielijn virtueel opzetten in MCD.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ik kan via een virtuele simulatie in MCD bottlenecks identificeren.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;opleiding&#34;&gt;Opleiding
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Met mijn opleiding heeft dit geen raakvlakken. Ik doe de opleiding Informatica en daar komen dit soort technische bedrijfskundige onderdelen niet aan bod.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;project&#34;&gt;Project
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;MCD kan raakvlakken hebben met het predictive maintenance project bij Vandoren. Via een digital twin kun je een productielijn bouwen en leer je het normale gedrag van machines en processen kennen, zoals timing en snelheden. Deze virtuele omgeving kan je helpen te identificeren welke parameters kritisch zijn en waar bottlenecks of overbelasting kunnen ontstaan. Vervolgens kun je in de praktijk juist deze kritische punten monitoren met sensoren, zodat je degradatie vroegtijdig detecteert en onderhoud kunt voorspellen voordat er storingen optreden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deze aanpak is echter nog niet ter sprake gekomen tijdens de kennismaking met het bedrijf of de brainstormsessie, dus ik verwacht niet dat we deze tool nog gaan gebruiken.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;verdiepen&#34;&gt;Verdiepen
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Het was zeker leuk en de moeite waard om in een workshop met deze techniek te spelen, maar ik denk niet dat ik mezelf hier verder in ga verdiepen. Het heeft namelijk geen aansluiting op mijn opleiding&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Roadmapping</title>
        <link>http://localhost:1313/post/roadmapping/</link>
        <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 21:54:55 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/post/roadmapping/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/post/roadmapping/image.jpg" alt="Featured image of post Roadmapping" /&gt;&lt;h2 id=&#34;samenvatting&#34;&gt;Samenvatting
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;We kregen deze workshop van Doede Okkema. De boodschap was dat we moesten gaan na denken over oplossingen op de lange termijn, vanuit een duidelijke missie of visie. We zagen dat je vanuit abstracte buzzwords zoals &amp;ldquo;klimaat&amp;rdquo; je toch een concrete route kunt uitstippelen naar een product. Het favoriete voorbeeld, SpaceX, moest aantonen dat dit soort innovatie een doordacht proces is.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;leerdoelen&#34;&gt;Leerdoelen
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ik kan Technology Readiness Levels gebruiken om de volwassenheid van een innovatie te beoordelen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ik kan roadmapping toepassen om vanuit een defenieerde trend een gefaseerde route naar een technologische toepassing te maken.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;opleiding&#34;&gt;Opleiding
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Als Software Engineer ben ik vooral bezig met het maken van de software. Er komt wel planning bij kijken, maar vaak gaat dit per sprint en lever je iedere sprint een geheel product op. Deze workshop van roadmapping was vooral abstract en strategisch, iets voor het management.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wat ik wel denk is dat ik, als student Informatica, nooit veel verder kom dan TRL 4. De projecten stoppen bij een werkend Proof of Concept. Dit is echter nog mijlenver verwijderd van een betrouwbaar product dat de klant kan gebruiken, TRL 9. Dit is een goede realisatie om mee te nemen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;project&#34;&gt;Project
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Mijn project, predictive maintenance, is inderdaad geen &amp;ldquo;quick fix&amp;rdquo;. Dit is een technologie die in fases ontwikkelt wordt. Tijdens de projectfase zullen wij niet verder komen dan een Proof of Concept, een TLR van 3 of 4. Het maken van een roadmap dwong ons na te denken over de vervolgstappen. Het bedrijf zelf had hier geen beeld bij en ze hadden ook geen behoefte aan een roadmap van langer dan vijf jaar. De toepassing van deze workshop in het project is dus, naast de oplevering aan school, beperkt gebleven.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;verdiepen&#34;&gt;Verdiepen
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Dit is een containerbegrip waar je je moeilijk in kunt &amp;ldquo;verdiepen&amp;rdquo;. Waar ik wel benieuwd naar was is hoe dit tegenoveer de roadmapping staat zoals ik die ken vanuit mijn opleiding. Een duidelijke analogie die ik op het internet vond was dat een Technology Roadmap gaat over welk spel het bedrijf over vijf jaar wilt spelen, de agile roadmap zoals ik die ken gaat over hoe het bedrijf vandaag het spel wint.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Circulair Design</title>
        <link>http://localhost:1313/post/circulairdesign/</link>
        <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 03:01:44 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/post/circulairdesign/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/post/circulairdesign/image.jpg" alt="Featured image of post Circulair Design" /&gt;&lt;h2 id=&#34;samenvatting&#34;&gt;Samenvatting
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Bij de workshop Circulair Design lag de focus op de uitdagingen van nu, grondstofschaarste en energieverspilling.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De kern van de workshop was vrij praktisch want we moesten verschillende producten volledig uit elkaar trekken. Het doel was om te onderzoeken welke waardevolle onderdelen (zoals printplaten) erin zaten en hoe makkelijk deze te oogsten zijn. De centrale vraag was hoe je waarde kunt terugwinnen zonder alles direct te recyclen, maar door hergebruik of reparatie van onderdelen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zelf heb ik, in samenwerking met Chris, een oude router (waar het lastig was om onderdelen te vervangen of te repareren) en een afstandsbediening (waar je zo goed als alle kleine onderdelen volledig los kon maken) uit elkaar gehaald.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;leerdoelen&#34;&gt;Leerdoelen
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ik kan de principes van de R-ladder uitleggen en toepassen op een fysiek product.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ik kan een product analyseren en aangeven waar de knelpunten voor hergebruik zitten.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;opleiding&#34;&gt;Opleiding
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Deze workshop ging vooral over hardware en resource waste en dat lijkt in eerste instantie niet bij Informatica te passen. Toch is de link er zeker wel. Bij de hardware noemen we het grondstofschaarste en in software noemen we het inefficiënte code die onnodig veel CPU, geheugen en dus energie verbruikt in datacenters.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;project&#34;&gt;Project
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;De link met mijn project, predictive maintenance is er zeker. Deze workshop gaat over het voorkomen van verspilling, en predictive maintenance is daar een goed voorbeeld van. Het valt onder &amp;ldquo;R4: Repair&amp;rdquo;: repareren en levensduurverlenging. In plaats van een machine te laten draaien tot hij faalt (en dus laagwaardig gerecycled moet worden), grijp je met predictive maintenance proactief in.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;verdieping&#34;&gt;Verdieping
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ik hoef me hier niet verder in te verdiepen, toch is het &amp;ldquo;Right to Repair&amp;rdquo; goed om mee te nemen. Het laat zien dat software niet losstaat van dit probleem. Het softwarematig blokkeren van reparaties is een bewuste ontwerpkeuze die bij sommige bedrijven gemaakt wordt. Als toekomstig software engineer is dat een belangrijk ethisch dilemma, je code kan direct bijdragen aan de levensduur of veroudering van een product.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Additive Manufactering</title>
        <link>http://localhost:1313/post/additivemanufactering/</link>
        <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 20:36:12 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/post/additivemanufactering/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/post/additivemanufactering/image.jpg" alt="Featured image of post Additive Manufactering" /&gt;&lt;h2 id=&#34;samenvatting&#34;&gt;Samenvatting
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;De workshop Additive Manufacturing (3D-printen) was vooral een DIY sessie. We werden we opgesplitst in drie groepen op basis van skill. Ik werd ingedeeld bij Groep 1 (nog nooit geprint 🙁).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na een korte uitleg over de basisprincipes van de printers, de materialen (filament) en websites zoals Thingiverse, was het de bedoeling dat we zelf een model zouden zoeken en printen. Alleen alle printers waren al in gebruik. Het grootste deel van de workshop heb ik daarom vooral meegekeken met Giel, die een zelfgebouwde 3D-printer aan de praat probeerde te krijgen of iets in die richting.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;leerdoelen&#34;&gt;Leerdoelen
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ik kan de basisprincipes van 3D-printen uitleggen (wat een slicer doet, wat filament is).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ik weet waar ik online 3D-modellen kan vinden (Thingiverse).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;opleiding&#34;&gt;Opleiding
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Als Software Engineer is dit niet mijn wereld. Er zijn geen raakvlakken met IT, dit was een pure OT-workshop.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;project&#34;&gt;Project
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Voor het predictive maintenance project is dit misschien wel relevant. We hebben sensoren die op een machine gemonteerd moeten worden. Met een 3D-printer zouden we snel behuizingen, brackets of houders kunnen ontwerpen en printen om onze sensoren (zoals de trillingssensor) op de testopstelling te monteren.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;verdiepen&#34;&gt;Verdiepen
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ik ga me hier niet verder in verdiepen. Het was leuk om de basis te zien, maar de uitvoering was rommelig. Het feit dat de printers bezet waren en ik vooral heb staan kijken naar een zelfgebouwde printer die gerepareerd moest worden is zonde. Misschien dat ik het wel ga overwegen als een derde leerdoel, maar tegelijkertijd lijkt het me ook niet spannend genoeg als op zichzelf staand leerdoel.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
