<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Smart Factory on Factory of The Future</title>
        <link>http://localhost:1313/categories/smart-factory/</link>
        <description>Recent content in Smart Factory on Factory of The Future</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 16:02:22 +0100</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/smart-factory/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Yaskawa</title>
        <link>http://localhost:1313/post/yaskawa/</link>
        <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 16:02:22 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/post/yaskawa/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/post/yaskawa/image.jpg" alt="Featured image of post Yaskawa" /&gt;&lt;h2 id=&#34;samenvatting&#34;&gt;Samenvatting
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Bij deze workshop van Yaskawa waren we, na een snelle presentatie, volledig vrij om met een Yaskawa robot te spelen. Het was aan het begin even stoeien met de assen maar je krijgt het redelijk snel onder de knie. Het doel dat we voor onszelf hadden opgesteld was om een flow temaken waar een blokje wordt opgepakt en vervolgens wordt geplaatst op een toren van andere blokjes. Dit allen zonder dat de toren zou omvallen. Na een beetje zoeken in de controller is dit uiteindelijk gelukt! Het werkte zelfs twee keer achter elkaar.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;leerdoelen&#34;&gt;Leerdoelen
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ik weet hoe ik, door correct gebruik te maken van de verschillende assen, een Yaskawa robot moet besturen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ik kan een flow maken voor de Yaskawa robot zodat een blokje geplaatst kan worden op een toren.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;opleiding&#34;&gt;Opleiding
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Dit is weer een goed voorbeeld van een workshop die volledig bestaat uit OT, en dus ver van mijn opleiding af ligt. Dat is echter wel een reden waarom ik voor deze minor gekozen heb, om de kans te krijgen met dit soort technieken te spelen. Ik vond het leuk om te doen, maar het past niet binnen mijn opleiding.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;project&#34;&gt;Project
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Bij het predictive maintenance project van Vandoren gaat deze workshop geen rol spelen. Wij zijn gefocust op het gebruik van sensoren en het werken met data. Ik zie daarin geen toepassing voor het besturen van een robot arm.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;verdiepen&#34;&gt;Verdiepen
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ik hoef me hier niet verder in te verdiepen, dit heeft namelijk weinig aansluiting bij mijn toekomste carriere. Een middagje spelen met de techniek was voldoende.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>ERP</title>
        <link>http://localhost:1313/post/erp/</link>
        <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 20:13:57 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/post/erp/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/post/erp/image.webp" alt="Featured image of post ERP" /&gt;&lt;h2 id=&#34;samenvatting&#34;&gt;Samenvatting
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Deze gastles kregen we van Eric Bakker (Supplydrive) en ging over ERP (Enterprise Resource Planning). Dit is de softwarematige bovenkant van de fabriek.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hij vertelde ons hoe een ERP-systeem één groot, centraal systeem is dat alle belangrijke bedrijfsprocessen integreert in één centrale database. Het doel hiervan is dat alle afdelingen met één waarheid om fouten en misverstanden te voorkomen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Om te bewijzen hoe goed hun product is, mochten twee leerlingen een snelle test doen. Hierbij werd vooral gedemonstreerd dat hun software zorgt voor veel tijdswinst.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;leerdoelen&#34;&gt;Leerdoelen
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ik kan uitleggen wat een ERP-systeem is en welke rol het speelt binnen een productiebedrijf.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ik kan de voordelen van een centrale database benoemen voor processen.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;opleiding&#34;&gt;Opleiding
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Dit kun je wel zien als IT, maar het is de grote-bedrijven-IT. De workshop definieert de context waarbinnen mijn software moet functioneren. Mijn applicatie krijgt straks data uit het ERP (bijvoorbeeld een productieorder) en moet data terugsturen zoals bijvoorbeeld de status van die order.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;project&#34;&gt;Project
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;De link met het predictive maintenance project is niet gelijk duidelijk. Ons prototype kan wel worden uitgewerkt tot een slimme oplossing die automatisch berichten naar het ERP stuurt.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;verdiepen&#34;&gt;Verdiepen
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ik ga geen ERP-consultant worden. Het was wel nuttig om deze &amp;ldquo;bovenkant&amp;rdquo; van de fabriek te begrijpen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het bevestigt dat mijn rol als software engineer in de industrie niet alleen het bouwen van nieuwe tools is, maar ook het integreren en koppelen met deze massieve, bestaande systemen. Je moet het ERP kennen om je data op de juiste plek te krijgen.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Omniverse</title>
        <link>http://localhost:1313/post/omniverse/</link>
        <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 16:18:40 +0200</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/post/omniverse/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/post/omniverse/image.jpg" alt="Featured image of post Omniverse" /&gt;&lt;h2 id=&#34;samenvatting&#34;&gt;Samenvatting
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tijdens deze workshop, gegeven door Jean-Pierre van Gastel en gesponsord door NVIDIA en HP, gingen we aan de slag met de NVIDIA Omniverse. Hierin kun je realistische 3D-omgevingen maken en simuleren zodat teams in real time kunnen samenwerken aan virtuele prototypes of digital twins. Als groot Pixar connoiseur vond ik het leuk om te horen dat dit mogelijk gemaakt werd door hun eigen ontwikkelde technologie, USD. Na een korte presentatie over de technologie en de voordelen van werken op GPU, ontdekten we samen met JP stap voor stap allerlei mogelijkheden binnen dit platform. Uiteindelijk wist ik, samen met met duo Chris, een mooie (buiten proportioneel grote) productielijn neer te zetten.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;leerdoelen&#34;&gt;Leerdoelen
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ik kan via de NVIDIA Omniverse een Digital Twin maken van een productielijn om zo inzicht te krijgen in de processen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ik kan Python gebruiken binnen NVIDIA Omniverse om automatisch 3D-scènes te creëren.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;opleiding&#34;&gt;Opleiding
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Aan het begin van de workshop leek het sterk aan te sluiten bij Informatica, omdat we gebruikmaakten van GitHub en Visual Studio Code. Gaandeweg bleek dit echter minder het geval, aangezien de focus vooral lag op 3D-modelleren, vergelijkbaar met tools zoals Siemens NX, PlantSim en Factory I/O. De presentatie bevatte in het begin nog enkele technische begrippen over computerhardware, maar daarmee hielden de raakvlakken met Informatica grotendeels op.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;project&#34;&gt;Project
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;De raakvlakken van deze workshop op het predictive maintenance project bij Vandoren zijn beperkt. Je kan een 3D-versie van productielijnen maken waardoor je sensoren kunt testen maar voor de rest biedt het weinig directe toepassingen. Bovendien gebruiken de engineers bij Vandoren zelf andere software voor de 3D-visualisatie van hun productielijnen. We gaan het waarschijnlijk niet inzetten.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;verdiepen&#34;&gt;Verdiepen
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Het was een interessante workshop, maar net zoals bij de andere 3D-modellering workshops heeft het weinig aansluiting op mijn opleiding en vakgebied waardoor ik geen behoefte heb om mezelf hier verder in te verdiepen. Bovendien heb ik een AMD-videokaart in plaats van een NVIDIA, waardoor ik de software niet persoonlijk kan gebruiken.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>CTRL-X</title>
        <link>http://localhost:1313/post/ctrl-x/</link>
        <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 10:09:45 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/post/ctrl-x/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/post/ctrl-x/image.jpg" alt="Featured image of post CTRL-X" /&gt;&lt;h2 id=&#34;samenvatting&#34;&gt;Samenvatting
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Deze workshop hebben we gevolgd bij Bosch Rexroth in Boxtel. Er kwamen twee centrale thema&amp;rsquo;s aan bod.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het eerste deel was precisie montage. Hier mochten we zelf werken met industriële schroefgereedschappen en deze programmeren op basis van hoekvedraaiing en koppel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het tweede deel draaide om hun ctrl-X platform. Hier werden we uitgedaagd om met behulp van Blockly een pyramide te maken met bekers. Mijn teamgenoot, Chris (Mr. Programming), en ik (Mr. Math) hadden op beide tie-breakers voor de wedstrijd de perfecte score gehaald. Uiteindelijk hadden we echter verloren doordat we een van de belangrijkste variabele verkeerd hadden overgenomen. Beginnersfout.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;leerdoelen&#34;&gt;Leerdoelen
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ik kan het belang uitleggen van gecontroleerde schroefverbindingen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ik kan low-code tools zoals Blockly gebruiken voor motion control en besturingstaken.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;opleiding&#34;&gt;Opleiding
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Deze workshop had een goede mix. Het programmeren van het schroefgereedschap is pure OT en staat ver af van mijn IT-opleiding.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het ctrl-X platform was een stuk relevanter. Het gebruik van Blockly, programmeren via drag-and-drop, is natuurlijk bekende techniek. Daarnaast kregen we een snelle presentatie over de cloud, wat ook zeer relevant is.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;verdiepen&#34;&gt;Verdiepen
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Het was een leuke workshop omdat we echt veel aan het doen waren. De beker-stapel wedstrijd liet mijn competitieve aard naar boven komen natuurlijk. Het eerste thema was echter iets té OT voor mij en het tweede thema is al redelijk bekend door mijn achtergornd als Software Engineer. Er is dus verder niks om in te verdiepen.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>ISA95</title>
        <link>http://localhost:1313/post/isa95/</link>
        <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 16:25:21 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/post/isa95/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/post/isa95/image.jpg" alt="Featured image of post ISA95" /&gt;&lt;h2 id=&#34;samenvatting&#34;&gt;Samenvatting
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Deze workshop over ISA95 werd gegeven door Roger Heugen, Technisch Directeur bij Vandoren. Het was een vrij abstracte en theoretische gastles over hoe je een slimme fabriek structureert en data-chaos beheerst die ontstaat door de verbinding tussen IT en OT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het hoofdonderwerp was ISA-95. Een soort blauwdruk voor de architectuur van fabrieken. Deze heeft verschillende lagen en die kunnen met elkaar communiceren, met als doel één waarheid te creëren. Zo werd bijvoorbeeld MQTT genoemd als een moderne manier om data uit te wisselen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;leerdoelen&#34;&gt;Leerdoelen
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ik kan uitleggen wat de ISA-95 standaard is en hoe het de lagen tussen IT en OT definieert.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ik kan de rol van een MES in deze architectuur benoemen.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;opleiding&#34;&gt;Opleiding
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Deze workshop staat verrassend ver weg van mijn opleiding als Software Engineer. Hoewel er veel bekende woorden en thema&amp;rsquo;s voorbij kwamen lopen de workshop en mijn opleiding eigenlijk precies langs elkaar heen. Het was een abstracte architectuurles. Dit is voor system integrators en management die bepalen hoe het systeem op hoog niveau gekoppeld moet worden. Het is het verschil tussen de timmerman (software developer) en de architect (ISA-95).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;project&#34;&gt;Project
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;De link met mijn predictive maintenance project is er op architectuurniveau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Onze sensoren zitten op de machine (Level 1/2). De data-analyse en de dashboards horen waarschijnlijk thuis in het MES-domein (Level 3) of hoger (Level 4, de cloud). Het helpt bepalen waar onze data vandaan komt (OT) en waar het naartoe moet (IT), en welke protocollen (zoals MQTT) je voor die verbinding kunt gebruiken. Wij moeten zelf ook de koppeling gaan maken tussen IT en OT, dus eigenlijk liet deze gastles het proces zien waar we al een paar weken mee bezig zijn geweest.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;verdiepen&#34;&gt;Verdiepen
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Dit is geen onderwerp waar ik me verder in ga verdiepen. Het was een abstracte, die ver af staat van mijn interesses als softwareontwikkelaar. Het is nuttig om een keer gehoord te hebben, zodat je de management-taal van een fabriek begrijpt, maar het heeft geen aansluiting bij mijn toekomstige carrière. Als zij zorgen voor de blauwdrukken, hou ik me wel bezig met de implementatie.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Plant Simulation</title>
        <link>http://localhost:1313/post/plant-simulation/</link>
        <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 01:06:05 +0200</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/post/plant-simulation/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/post/plant-simulation/image.jpg" alt="Featured image of post Plant Simulation" /&gt;&lt;h2 id=&#34;samenvatting&#34;&gt;Samenvatting
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Deze workshop werd gegeven door Emixa en ging over PlantSim. Tijdens de workshop werden we stap voor stap begeleid door Maaike Grolle om een productielijn op te zetten in de PlantSim software. Uiteindelijk werden we ook uitgedaagd om zelf de bottlenecks te identificeren in een bestaande productielijn. Dit werd mij toch echter iets te uitdagend en is me niet gelukt 🙁.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dit was voor mij een nieuwe ervaring dus ik vond het leuk om hier een middagje mee te spelen. Ik ben er achter gekomen hoe je visueel inzicht kunt krijgen in de werking van een fabriek. Daarnaast heb ik geleerd hoe je vervolgens de zwakke plekken kunt identificeren en verbeteringen kunt testen. Een soort Factorio.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;leerdoelen&#34;&gt;Leerdoelen
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ik kan met behulp van software zoals PlantSim de werking van een productieproces visualiseren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ik kan op basis van de data die uit de simulatie komt, bottlenecks identificeren en verbeteringen maken.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;opleiding&#34;&gt;Opleiding
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Deze workshop richtte zich vooral op de maakindustrie en was zeer TBK-heavy. Ik kan eigenlijk geen raakvlakken verzinnen met de opleiding Informatica. We doen wel softwaremoddellering of systeemontwerp, maar nooit met dit soort 3D-software.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;project&#34;&gt;Project
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;In ons project, predictive maintenance bij Vandoren, zal dit niet heel relevant zijn. We hebben wel gezien hoe interne teams digital twins gebruiken in soortgelijke software om productielijnen op te stellen. Hier zullen we echet zelf weinig tot niet mee werken.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;verdiepen&#34;&gt;Verdiepen
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ik vond het leuk om tijdens een workshop met deze techniek aan de slag te gaan, maar doordat dit weinig tot geen raakvlakken heeft met mijn opleiding of vakgebied ga ik mezelf hier niet verder in verdiepen.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>FactoryIO</title>
        <link>http://localhost:1313/post/factoryio/</link>
        <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 18:26:20 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/post/factoryio/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/post/factoryio/image.jpg" alt="Featured image of post FactoryIO" /&gt;&lt;h2 id=&#34;samenvatting&#34;&gt;Samenvatting
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;In deze workshop gegeven op de BIC gingen we aan de slag met Factory IO, dit was voor mij de eerste keer dat ik met PLC&amp;rsquo;s ging werken. Het doel was om een productielijn te programmeren zodat de onderdelen precies goed op elkaar zijn afgestemd, met bijbehorende software Control I/O. Hiervoor moesten we verschillende logica en tel blokken gebruiken.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;leerdoelen&#34;&gt;Leerdoelen
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ik kan met Control I/O een basis PLC-programma maken met logica blokken.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ik kan met Factory IO een gesimuleerde productielijn aansturen op basis van sensoren.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;opleiding&#34;&gt;Opleiding
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Deze workshop begint een interessant patroon in deze minor, het is namelijk het exacte spiegelbeeld van de eerdere workshop met Node-RED. In die workshop werd Node-RED geïntroduceerd als low-code tool, omdat veel OT-gerichte studenten geen programmeertaal beheersen. Nu, in deze OT-gerichte workshop, krijgen we Control I/O als een low-code tool omdat de IT-studenten (zoals ik) geen PLC-talen beheersen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het heeft namelijk ook weinig raakvlakken met mijn opleiding, eigenlijk helemaal geen. We gebruikten wel dezelfde term, &amp;ldquo;programmeren&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;project&#34;&gt;Project
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;De link met het predictive maintenance project is hier duidelijk denk ik. De data die ons PMK-systeem nodig heeft, wordt gegenereerd door de logica die we in deze workshop hebben gebouwd.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;verdiepen&#34;&gt;Verdiepen
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ik ga me hier niet verder in verdiepen. PLC-programmeren is niet de kant die ik op wil als software engineer. Als ik ooit nog een derde leerdoel nodig heb denk ik wel dat ik hier naar ga kijken en wat de mogelijkheden zijn. Ik vond het namelijk wel boeiend om mee te spelen en een andere manier van programmeren te ontdekken.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Siemens</title>
        <link>http://localhost:1313/post/siemens/</link>
        <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 00:42:56 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/post/siemens/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/post/siemens/image.png" alt="Featured image of post Siemens" /&gt;&lt;h2 id=&#34;samenvatting&#34;&gt;Samenvatting
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;In de eerste week van de minor kregen we een rondleiding bij Siemens. Dit bestond uit een &amp;ldquo;interactieve tour&amp;rdquo; in hun &amp;ldquo;Experience Center&amp;rdquo;, geleid door Daniel Kofman. De hele sessie draaide om het tentoonstellen en het introduceren van het buzzword: hun Digital Twin software.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Om te laten zien dat dit niet alleen een marketing-term is, kwamen Sven Rademaker en studenten van raceteam InMotion demonstreren hoe zij deze software in de praktijk gebruiken om hun racewagen te simuleren en te verbeteren. De dag werd afgesloten met pizza&amp;rsquo;s.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;leerdoelen&#34;&gt;Leerdoelen
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ik kan uitleggen wat Siemens bedoelt met hun &amp;ldquo;Digital Twin&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ik kan een Digital Twin toepassen in de praktijk om een productieproces te verbeteren.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;opleiding&#34;&gt;Opleiding
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Als Software Engineer zijn simulaties en 3D-modellen niet nieuw. Wat Siemens een Digital Twin noemt, lijkt in de kern een zeer geavanceerde simulatie-omgeving.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het staat haaks op de open-source tools (zoals Python libraries, open standaarden) die ik in mijn opleiding leer. Het is de OT-wereld die botst met mijn IT-achtergrond. Het is indrukwekkend, maar vooral een demonstratie van een gesloten ecosysteem waar je als buitenstaander niet zomaar &amp;ldquo;even&amp;rdquo; iets mee doet.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;project&#34;&gt;Project
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;De link met mijn project, predictive maintenance, is opzich wel duidelijk. Dit is een van de hoofddoelen van een Digital Twin: data uit de echte wereld koppelen aan het model om te simuleren, te testen en storingen te voorspellen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het voorbeeld van InMotion, dat de auto digitaal test, is hier een perfect voorbeeld van. Voor ons project is de Siemens-aanpak echter totale overkill. Wij proberen een Proof of Concept te bouwen met toegankelijke tools, terwijl Siemens hier een peperdure TRL 9-oplossing laat zien die bovendien compleet gesloten is. Het is interessant maar praktisch onbruikbaar voor ons project.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;verdiepen&#34;&gt;Verdiepen
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Het bezoek was indrukwekkend door de presentatie in het Experience Center. Toch bevestigt het vooral mijn kritische beeld van dit soort &amp;ldquo;Smart Industry&amp;rdquo; oplossingen. Je kunt je hier niet echt in verdiepen zoals je dat met een open-source library doet want je moet dure licenties en officiële trainingen kopen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ik ben meer geïnteresseerd in de principes achter de buzzwords. Hoe kun je de concepten van een Digital Twin toepassen met de tools die ik als Software Engineer tot mijn beschikking heb? Deze workshop liet de techniek zien, maar dan verpakt in een gesloten Siemens-doos.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
