<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Smart Factory on Factory of The Future</title>
        <link>http://localhost:1313/categories/smart-factory/</link>
        <description>Recent content in Smart Factory on Factory of The Future</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 16:02:22 +0100</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/smart-factory/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Yaskawa</title>
        <link>http://localhost:1313/post/yaskawa/</link>
        <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 16:02:22 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/post/yaskawa/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/post/yaskawa/image.jpg" alt="Featured image of post Yaskawa" /&gt;&lt;h2 id=&#34;samenvatting&#34;&gt;Samenvatting
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Bij deze workshop van Yaskawa waren we, na een snelle presentatie, volledig vrij om met een Yaskawa robot te spelen. Het was aan het begin even stoeien met de assen maar je krijgt het redelijk snel onder de knie. Het doel dat we voor onszelf hadden opgesteld was om een flow temaken waar een blokje wordt opgepakt en vervolgens wordt geplaatst op een toren van andere blokjes. Dit allen zonder dat de toren zou omvallen. Na een beetje zoeken in de controller is dit uiteindelijk gelukt! Het werkte zelfs twee keer achter elkaar.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;leerdoelen&#34;&gt;Leerdoelen
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ik weet hoe ik, door correct gebruik te maken van de verschillende assen, een Yaskawa robot moet besturen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ik kan een flow maken voor de Yaskawa robot zodat een blokje geplaatst kan worden op een toren.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;opleiding&#34;&gt;Opleiding
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Dit is weer een goed voorbeeld van een workshop die volledig bestaat uit OT, en dus ver van mijn opleiding af ligt. Dat is echter wel een reden waarom ik voor deze minor gekozen heb, om de kans te krijgen met dit soort technieken te spelen. Ik vond het leuk om te doen, maar het past niet binnen mijn opleiding.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;project&#34;&gt;Project
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Bij het predictive maintenance project van Vandoren gaat deze workshop geen rol spelen. Wij zijn gefocust op het gebruik van sensoren en het werken met data. Ik zie daarin geen toepassing voor het besturen van een robot arm.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;verdieping&#34;&gt;Verdieping
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ik hoef me hier niet verder in te verdiepen, dit heeft namelijk weinig aansluiting bij mijn toekomste carriere. Een middagje spelen met de techniek was voldoende.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Omniverse</title>
        <link>http://localhost:1313/post/omniverse/</link>
        <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 16:18:40 +0200</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/post/omniverse/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/post/omniverse/image.jpg" alt="Featured image of post Omniverse" /&gt;&lt;h2 id=&#34;samenvatting&#34;&gt;Samenvatting
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tijdens deze workshop, gegeven door Jean-Pierre van Gastel en gesponsord door NVIDIA en HP, gingen we aan de slag met de NVIDIA Omniverse. Hierin kun je realistische 3D-omgevingen maken en simuleren zodat teams in real time kunnen samenwerken aan virtuele prototypes of digital twins. Als groot Pixar connoiseur vond ik het leuk om te horen dat dit mogelijk gemaakt werd door hun eigen ontwikkelde technologie, USD. Na een korte presentatie over de technologie en de voordelen van werken op GPU, ontdekten we samen met JP stap voor stap allerlei mogelijkheden binnen dit platform. Uiteindelijk wist ik, samen met met duo Chris, een mooie (buiten proportioneel grote) productielijn neer te zetten.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;leerdoelen&#34;&gt;Leerdoelen
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ik kan via de NVIDIA Omniverse een Digital Twin maken van een productielijn om zo inzicht te krijgen in de processen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ik kan Python gebruiken binnen NVIDIA Omniverse om automatisch 3D-scènes te creëren.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;opleiding&#34;&gt;Opleiding
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Aan het begin van de workshop leek het sterk aan te sluiten bij Informatica, omdat we gebruikmaakten van GitHub en Visual Studio Code. Gaandeweg bleek dit echter minder het geval, aangezien de focus vooral lag op 3D-modelleren, vergelijkbaar met tools zoals Siemens NX, PlantSim en Factory I/O. De presentatie bevatte in het begin nog enkele technische begrippen over computerhardware, maar daarmee hielden de raakvlakken met Informatica grotendeels op.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;project&#34;&gt;Project
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;De raakvlakken van deze workshop op het predictive maintenance project bij Vandoren zijn beperkt. Je kan een 3D-versie van productielijnen maken waardoor je sensoren kunt testen maar voor de rest biedt het weinig directe toepassingen. Bovendien gebruiken de engineers bij Vandoren zelf andere software voor de 3D-visualisatie van hun productielijnen. We gaan het waarschijnlijk niet inzetten.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;verdiepen&#34;&gt;Verdiepen
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Het was een interessante workshop, maar net zoals bij de andere 3D-modellering workshops heeft het weinig aansluiting op mijn opleiding en vakgebied waardoor ik geen behoefte heb om mezelf hier verder in te verdiepen. Bovendien heb ik een AMD-videokaart in plaats van een NVIDIA, waardoor ik de software niet persoonlijk kan gebruiken.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Plant Simulation</title>
        <link>http://localhost:1313/post/plant-simulation/</link>
        <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 01:06:05 +0200</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/post/plant-simulation/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/post/plant-simulation/image.jpg" alt="Featured image of post Plant Simulation" /&gt;&lt;h2 id=&#34;samenvatting&#34;&gt;Samenvatting
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Deze workshop werd gegeven door Emixa en ging over PlantSim. Tijdens de workshop werden we stap voor stap begeleid door Maaike Grolle om een productielijn op te zetten in de PlantSim software. Uiteindelijk werden we ook uitgedaagd om zelf de bottlenecks te identificeren in een bestaande productielijn. Dit werd mij toch echter iets te uitdagend en is me niet gelukt 🙁.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dit was voor mij een nieuwe ervaring dus ik vond het leuk om hier een middagje mee te spelen. Ik ben er achter gekomen hoe je visueel inzicht kunt krijgen in de werking van een fabriek. Daarnaast heb ik geleerd hoe je vervolgens de zwakke plekken kunt identificeren en verbeteringen kunt testen. Een soort Factorio.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;leerdoelen&#34;&gt;Leerdoelen
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ik kan met behulp van software zoals PlantSim de werking van een productieproces visualiseren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ik kan op basis van de data die uit de simulatie komt, bottlenecks identificeren en verbeteringen maken.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;opleiding&#34;&gt;Opleiding
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Deze workshop richtte zich vooral op de maakindustrie en was zeer TBK-heavy. Ik kan eigenlijk geen raakvlakken verzinnen met de opleiding Informatica. We doen wel softwaremoddellering of systeemontwerp, maar nooit met dit soort 3D-software.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;project&#34;&gt;Project
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;In ons project, predictive maintenance bij Vandoren, zal dit niet heel relevant zijn. We hebben wel gezien hoe interne teams digital twins gebruiken in soortgelijke software om productielijnen op te stellen. Hier zullen we echet zelf weinig tot niet mee werken.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;verdiepen&#34;&gt;Verdiepen
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ik vond het leuk om tijdens een workshop met deze techniek aan de slag te gaan, maar doordat dit weinig tot geen raakvlakken heeft met mijn opleiding of vakgebied ga ik mezelf hier niet verder in verdiepen.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Siemens</title>
        <link>http://localhost:1313/post/siemens/</link>
        <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 00:42:56 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/post/siemens/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/post/siemens/image.png" alt="Featured image of post Siemens" /&gt;&lt;h2 id=&#34;samenvatting&#34;&gt;Samenvatting
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;In de eerste week van de minor kregen we een rondleiding bij Siemens. Dit bestond uit een &amp;ldquo;interactieve tour&amp;rdquo; in hun &amp;ldquo;Experience Center&amp;rdquo;, geleid door Daniel Kofman. De hele sessie draaide om het tentoonstellen en het introduceren van het buzzword: hun Digital Twin software.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Om te laten zien dat dit niet alleen een marketing-term is, kwamen Sven Rademaker en studenten van raceteam InMotion demonstreren hoe zij deze software in de praktijk gebruiken om hun racewagen te simuleren en te verbeteren. De dag werd afgesloten met pizza&amp;rsquo;s.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;leerdoelen&#34;&gt;Leerdoelen
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ik kan uitleggen wat Siemens bedoelt met hun &amp;ldquo;Digital Twin&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ik kan een Digital Twin toepassen in de praktijk om een productieproces te verbeteren.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;opleiding&#34;&gt;Opleiding
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Als Software Engineer zijn simulaties en 3D-modellen niet nieuw. Wat Siemens een Digital Twin noemt, lijkt in de kern een zeer geavanceerde simulatie-omgeving.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het staat haaks op de open-source tools (zoals Python libraries, open standaarden) die ik in mijn opleiding leer. Het is de OT-wereld die botst met mijn IT-achtergrond. Het is indrukwekkend, maar vooral een demonstratie van een gesloten ecosysteem waar je als buitenstaander niet zomaar &amp;ldquo;even&amp;rdquo; iets mee doet.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;project&#34;&gt;Project
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;De link met mijn project, predictive maintenance, is opzich wel duidelijk. Dit is een van de hoofddoelen van een Digital Twin: data uit de echte wereld koppelen aan het model om te simuleren, te testen en storingen te voorspellen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het voorbeeld van InMotion, dat de auto digitaal test, is hier een perfect voorbeeld van. Voor ons project is de Siemens-aanpak echter totale overkill. Wij proberen een Proof of Concept te bouwen met toegankelijke tools, terwijl Siemens hier een peperdure TRL 9-oplossing laat zien die bovendien compleet gesloten is. Het is interessant maar praktisch onbruikbaar voor ons project.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;verdiepen&#34;&gt;Verdiepen
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Het bezoek was indrukwekkend door de presentatie in het Experience Center. Toch bevestigt het vooral mijn kritische beeld van dit soort &amp;ldquo;Smart Industry&amp;rdquo; oplossingen. Je kunt je hier niet echt in verdiepen zoals je dat met een open-source library doet want je moet dure licenties en officiële trainingen kopen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ik ben meer geïnteresseerd in de principes achter de buzzwords. Hoe kun je de concepten van een Digital Twin toepassen met de tools die ik als Software Engineer tot mijn beschikking heb? Deze workshop liet de techniek zien, maar dan verpakt in een gesloten Siemens-doos.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
